(phy撚) 自學QFT問題

而家讀緊簡單版relativity同將會學quantum mechanics
想問自學quantum field theory要識咩數學同物理？
見到d鬼畫符號就覺得難
認真求教

qm都未開始讀我諗應該仲爭好遠喎
利申讀完phy bsc而家將所有基本phy同math由頭溫起